擠牙膏式回應 21小時三說法

擠牙膏式回應 21小時三說法

鄭若驊

【本報訊】三宗仲裁案件工作有否申報，本應是相當簡單直接的問題，不過律政司司長鄭若驊前日接獲查詢後，至前晚深夜及昨日上午的兩次回應，都一直轉彎抹角，拒絕直接交代。直至昨晚第三度回應時，才較具體解釋申報問題，但對於無申報的是哪一宗、為何向公眾稱案件已「完成審理」等問題，仍然是避而不答。

《蘋果》前日下午4時向律政司發出書面查詢，詢問涉事三宗案件的申報問題。律政司六個半小時後回覆，卻完全未有就該三宗案件作回應，僅稱鄭若驊已獲特首批准參與「需要作特別處理的仲裁個案」，亦已按規定申報。

相關新聞：仲裁案一無申報兩失實鄭若驊誠信破產

早上全程答非所問

一眾傳媒翌日早上在她出席的公開場合守候，本應是親自解釋清楚的機會，她卻全程答非所問。記者問她有否申報三案，她就稱「嗰三宗仲裁案我已經離職咗……𠵱家已經完全冇處理任何仲裁案件」。記者再追問該三個案是否屬於已申報的六宗案件，她就稱「嗰六宗上任向行政長官申報咗嗰啲呢，我亦都係做完晒㗎喇」。

民主黨立法會議員林卓廷聽過鄭昨晨的回應三次，反而令他覺得該三案不在已申報之列，「一係佢表達力好有問題，如果唔係一般人都會質疑，如果嗰三單係喺嗰六單案件中，你咪一句說明囉！」

直至昨晚，鄭終於稍為具體解釋申報情況，但當被問及無申報的是哪一宗時，已經收到查詢超過24小時的她，又推說「我唔記得咗個number喇」。林卓廷批評鄭若驊以「擠牙膏」方式回應事件，「點解朝早唔開誠布公？早上答啲，夜晚又答啲」，要求她盡快開誠布公。

■記者林偉聰

上一則
上一則
仲裁案一無申報兩失實 鄭若驊誠信破產

仲裁案一無申報兩失實鄭若驊誠信破產

呢啲咁既垃圾都可以做官

身有屎

幾十萬人工一個月，賣港背後又收幾十萬一個月，月入百萬不是問題